已知系统的微分方程为 $\frac{d^2}{dt^2}r(t)+5\frac{d}{dt}r(t)+6r(t)=6e(t)$ ，其中 $r(0_-)=1,\ r'(0_-)=0,\ e(t)=2u(t)$ ，求 $t>0$ 时系统的全响应 $r(t)$ 、零输入响应 $r_{zi}(t)$ 、零状态响应 $r_{zs}(t)$ 。

# 零输入响应

​		零输入响应即令输入的激励信号 $e(t)=0$ 时候由系统内部初始状态产生的响应。

​		由于没有输入 (不存在输入的冲激信号使得初始值在 $0_-$ 到 $0_+$ 发生跃变 ，故 $r(0_+)=r(0_-)=1,\ r'(0_+)=r'(0_-)=0$ 

​		即求解：
$$
\left\{
\begin{align}
&\frac{d^2}{dt^2}r(t)+5\frac{d}{dt}r(t)+6r(t)=0\\[2mm]
&r(0_+)=1\\[2mm]
&r'(0_+)=0
\end{align}
\right.
$$
​		解得 $z_{zi} = 3\mathrm e^{-2t}-2\mathrm e^{-3t}$

## 求解微分方程（一）

​		对于二阶齐次线性常系数微分方程，利用特征方程来确定通解 $r_{zi}$ 。 
$$
s^2+5s+6=0
$$
​		解为
$$
s_1=-2\\
s_2=-3
$$
​		因此
$$
r_{zi}(t)=C_1 \mathrm e^{-2t}+C_2\mathrm e^{-3t}
$$
带入初始条件
$$
\left\{
\begin{align}
r(0_+) &= C_1 + C_2 = 1\\
r'(0_+) &= -2C_1 - 3C_2 = 0
\end{align}
\right.
$$
解得
$$
\left\{
\begin{align}
C_1 &= 3\\
C_2 &= -2
\end{align}
\right.
$$
因此最后可得
$$
r_{zi}(t) = 3\mathrm e^{-2t}-2\mathrm e^{-3t}
$$

# 零状态响应

​		零状态响应即令系统初始状态为零 ( $r(0_-)=r'(0_-)=r''(0_-)=\cdots=0$ ) ，在这个情况下，由外部输入的激励信号使得系统产生的响应 $r_{ zs}$。

​		在这个条件下，当 $t<0$ 时， $r_{zs}(t) = 0$ (题目不要求 $t<0$ 的部分，但为了写完整这一步)

​		当 $t=0$ 时，由于方程右侧包含阶跃函数 $u(t)$ ，所以 $r(0_+)=r(0_-)=0,\ r'(0_+)=r'(0_-)=0$ 

​		当 $t>0$ 时，方程变为求该方程的全解 (齐次通解+非齐次特解)
$$
\left\{
\begin{align}
&\frac{d^2}{dt^2}r(t)+5\frac{d}{dt}r(t)+6r(t)=12\\[2mm]
&r(0_+)=0\\[2mm]
&r'(0_+)=0
\end{align}
\right.
$$
​		解得 $z_{sz}=$

## 解微分方程（二）

​		该方程是二阶非齐次线性常系数微分方程，其对应齐次方程的通解的形式在上面已经求出
$$
z_{zs1}(t)=C_1 \mathrm e^{-2t}+C_2\mathrm e^{-3t}
$$
​		查表可知，该方程的特解形式为
$$
z_{zs}^*(t)=A\qquad(A为常数)
$$
​		带入微分方程
$$
\frac{d^2A}{dt^2}+5\frac{dA}{dt}+6A=12
$$
​		解得 $A=\frac13$ ，即
$$
z_{zs}(t) = z_{zs1}(t)+z_{zs}^*(t) = C_1 \mathrm e^{-2t}+C_2\mathrm e^{-3t}+2
$$
​		带入初始条件
$$
\left\{
\begin{align}
r(0_+) &= C_1 + C_2 +2= 0\\
r'(0_+) &= -2C_1 - 3C_2 = 0
\end{align}
\right.
$$
​		解得
$$
\left\{
\begin{align}
C_1 &= -6\\
C_2 &= 4
\end{align}
\right.
$$
​		最后可得
$$
z_{zs}(t) = -6\mathrm e^{-2t}+4\mathrm e^{-3t}+2
$$

# 全响应

​		全响应即为零输入响应和零状态响应的和
$$
z(t)=z_{zi}(t)+z_{zs}(t)=-3 \mathrm e^{-2t}+2\mathrm e^{-3t}+2 \qquad (t>0)
$$
