## 2

设 $A,B$ 为两相互独立的事件，$P(A\cup B)=0.6,P(A)=0.4$ ，则 $P(B)=?$ 



运用反演律可得
$$
P(\overline A \cap\overline B) = 1-P(A\cup B)=0.4
$$
由于事件 $A,B$ 的独立性
$$
P(\overline B)=\frac{P(\overline A \cap\overline B)}{P(\overline A)}=\frac{P(\overline A \cap\overline B)}{1-P(A)}=\frac23
$$
因此
$$
P(B)=1-P(\overline B)=\frac13
$$


## 4

已知 $P(A_1)=P(A_2)=P(A_3)=0.8$ ，且 $A_1,A_2,A_3$ 相互独立，$P(A_1\cup A_2\cup A_3)=?$



运用反演律可得
$$
P(A_1\cup A_2\cup A_3)=1-P(\overline A_1 \cap \overline A_2\cap\overline A_3)
$$
又因为事件 $A_1,A_2,A_3$ 之间相互独立
$$
P(\overline A_1 \cap \overline A_2\cap\overline A_3)=P(\overline A_1)P(\overline A_2)P(\overline A_3)
$$
因此
$$
P(A_1\cup A_2\cup A_3)=1-(1-0.8)^3 = 0.992
$$


## 8

设事件 $A,B$ 相互独立，$P(A)=0.4,P(B)=0.3$ ，则 $P(A\cup\overline B)=?$



运用反演律
$$
P(A\cup\overline B)=1-P(\overline A\cap B)
$$
又因为 $A,B$ 相互独立
$$
P(\overline A\cap B)=P(\overline A)P(B)=(1-P(A))P(B)=0.18
$$
因此
$$
P(A\cup\overline B) = 1-0.18=0.82
$$


## 21

设在一次实验中，$A$ 发生的概率为 $p$ ，现进行 $5$ 次独立实验，则 $A$ 至少发生一次的概率为？



设事件 $A=\{某事件\},\ B=\{事件A至少发生一次\}$ 

已知 $P(A)=p$ ，求 $P(B)$ 

考虑事件 $A$ 的反面
$$
P(\overline A) = (1-p)^5
$$
因此
$$
P(A)=1-P(\overline A)=1+(p-1)^5
$$


## 23

甲、乙两人独立地对同一目标射击一次，其命中率分别为 $0.6$ 和 $0.5$ ，现已知目标被命中，则它是被甲射中的概率为？



设事件 $A_1=\{甲命中\},\ A_2=\{乙命中\},\ B=\{目标被命中\}$ 

已知 $P(A_1)=0.6,P(A_2)=0.5$ ，求 $P(A_1|B)$ 
$$
P(B)=1-P(\overline A_1)P(\overline A_2)=1-(1-P(A_1))(1-P(A_2))=0.8
$$

$$
P(A_1|B)=\frac{P(B|A_1)P(A_1)}{P(B)}=\frac{1\times 0.6}{0.8}=\frac34
$$

## 一

设两两独立的三事件 $A,B,C$ 满足条件： $ABC=\emptyset,P(A)=P(B)=P(C)$ ，且已知 $P(A\cup B\cup C)=\frac 9{16}$ ，求 $P(A)$. 



设 $P(A)=P(B)=P(C)=k$ ，根据事件并集的概率
$$
P(A\cup B\cup C)=P(A)+P(B)+P(C)-P(AB)-P(BC)-P(AC)+P(ABC)
$$
即是解
$$
3k-3k^2 = \frac{9}{16}
$$
解得到 $k=\frac34或k=\frac14$ 

因此 
$$
P(A)=\frac 34或\frac14
$$


## 十三

设事件 $A$ 与 $B$ 相互独立，两事件中只有 $A$ 发生及只有 $B$ 发生的概率都是 $\frac14$ ，试求 $P(A)$ 及 $P(B)$.



由题意可知
$$
\left\{
\begin{align}
P(A\overline B)=\frac14\\[2mm]
P(\overline A B)=\frac14
\end{align}
\right.
$$
因为事件 $A,B$ 相互独立
$$
\left\{
\begin{align}
P(A\overline B)=P(A)(1-P(B))=\frac14\\[2mm]
P(\overline AB)=(1-P(A))P(B)=\frac14
\end{align}
\right.
$$
联立解得
$$
P(A)=P(B)=\frac12
$$
